關原之戰-大坂之陣(新)

關原：

最近我睇到喱個關原新說，大家點睇

同埋有無人可以解釋下點解家康暗殺行動啲策劃者大多都喺關原投靠家康(如淺野、前田)。

大坂：
雖然話歷史無如果，通說家康點解創立幕府之後仲等十幾年先滅豐臣家係因為擔心大坂保護傘仲存在，不過大家覺得真田昌幸、加藤清正、淺野幸長就算活到大坂之陣，佢哋仲會唔會效忠豐臣家？個人覺得佢哋只會好似福島正則噉中立，又或者好似加藤嘉明噉大力支持德川打豐臣。

重講日本戰國？講左十年唔悶？

留名

證據唔係好夠，前2點推翻個佈陣圖唔係問題，冇新證
後2點冇全盤解釋點解南宮山成班友郁都唔郁，班友按兵不動無論係東西軍贏都一定會處分

前田利長得罪家康之後受到興師問罪，差D比人征討，冇非德川派攬佢（個時未明顯分東西）所以向德川投降送人質
淺野長政受處分隱居，個仔幸長係武功派，所以投東軍
所以有人話德川暗殺事件係家康個邊自導自演，太結果論

真係有興趣嘅就唔會悶㗎啦

但係舊說嘅島津都係按兵不動啫，而且南宮山果邊係咪吉川廣家一個人就可以塞住晒都係一個問題。

同埋聽講長宗我部喺關原後十五年嘅大坂夏之陣都係帶住成萬人喺大坂城北方等走佬。

大坂夏之陣有四次合戰你講邊次先

豐臣軍傾巢而出，得毛利勝永全身而退果次。

長宗我部盛親大坂之陣都冇統率過咁多人,何來1萬人比佢帶

長宗我部逃跑時候都係帶咗少數親從走

島津有話要處分，係政治上處理得好，義弘食哂罪名隱居，而且係德川方令島津投西軍在先
反觀毛利係總大將名義，加上南宮山軍團係戰略重點部署，唔滿意戰略可以一早講，唔信任石田大可以唔去關原，按兵不動係對毛利冇得益
始終欠缺有力佐證描述當日南宮山發生咩事

有落過命令要打島津，但係九洲班大名唔想打，拖時間
德川又唔想去咁遠打，先傾掂俾雙方好落台

我覺得石田轉移陣地對小早川係自把自為既行為，直接拉宇喜多,大谷,小西走
只通知毛利而冇商議，所以作為總大將既毛利會不滿，而且毛利4萬對東軍7萬
係唔知石田會唔會支援佢既情況下直接開打唔明智
所以放東軍入關原，然後同石田前後夾擊德川軍戰術係可行
點知石田2個鐘就輸左
睇石田佈陣完全同毛利軍冇溝通過咁

冇溝通到咩地步會吹哂出陣號角派人請戰都唔打
南宮山班友早5日就到 ，安國寺、長束正家又唔係傻，唔想真打大可以佯攻池田
你明知自己揸住半數兵力，見到友軍應戰敵人全數兵力有乜理由唔幫，吉川廣家係咪識時間停止
好似有反證證明當時石田同安國寺、長束有書信講夾擊戰略，搵唔到Source

但係島津明知會有首尾都唔郁，聽講係因為三成唔採納佢夜既意見。咁既話毛利都可能係唔理後果？

三國夠講極唔悶啦

南宮山真係由頭到尾食花生，最唔明係點解咁都唔可以全身而退繼續打（長束，安國寺，長宗我部）

唔滿意就應該直接番大阪，留低石田自己打至係。

站入當時角度, 西軍有優勢時就背刺東軍
雙方膠著時咩都唔做
西軍劣勢時走人, 仲可以全身而退

始終對當時日本而言, 關原之戰係豐臣家派系之爭, 外樣大名無全力應戰的必要
回顧當時毛利軍組成, 現場名義大將係毛利秀元, 但佢終究係掛名
真正有能, 較有權既反而係吉川廣家 (特別安濃津城立功後, 氣勢更盛)
因此後來毛利家臣怪罪吉川廣家, 反而有失公允, 因為佢既做法係保存家名既最好方法

如果全力攻擊東軍, 但戰敗收場, 下場有機會與宇喜多家一樣
即使不然, 好似前田家般半廢, 都已經夠殘忍

不過就結果而言，南宮山果班人都無好下場，毛利本家領地被大削、安國寺同長束死、長宗我部仲被沒收所有領地。

另外就結局而言，石田、大谷、小西、宇喜多雖然三死一廢，但點都好過果班咩都唔做而白白受罰。

國破身死同減封保留家名竟然係除國滅門嘅下場比較好 ?

贏咗就一定加封，輸咗就一定會減封，甚至下場同參與過戰爭嘅一樣喎，睇睇長宗同安國寺